城大宿舍出現「屌」字揮春 學生被罰停宿6周

城市大學校園電視「城市廣播」報道，新春期間有宿生在宿舍大堂張貼疑似粗口揮春，隨後一名宿生被舍監停宿6星期。城市廣播引述被罰宿生指，調查期間已表明自己與事件無關，並願意與校方合作，但依然受到嚴懲，認為舍監的判刑不合理。

根據城市廣播報道，處分電郵指出「X」字揮春有強烈的性及騷擾意思，同時又指控該名宿生於調查期間不合作，以及未能提供充足證據，證明自己與該附有人身攻擊意味的揮春無關。城市廣播引述被處分宿生指，宿舍內曾出現對舍監帶有人身攻擊字句的揮春，由於他曾寫粗口揮春，校方懷疑他與事件有關，要求他提供資料並協助調查，調查期間他已表明自己與事件無關，並願意與校方合作，但在會面完結後，他於前日（3日）便收到舍監停宿通知。

城大學生會外務幹事湯富昌向《蘋果》表示，學生會已知悉有宿生被停宿一事，該宿舍將在今晚舉行全民大會，學生會將於全民大會有結果後，再審視後續行動。《蘋果》已向城大校方查詢事件。

小學雞配小學管理層
盡在 ShittyU

BU講粗口要停學 City停宿咁著數

停宿有乜著數？

調查期間唔合作，未能證明與自己無關？
玩緊有罪假定？

行大陸法的 ShittyU

條女

要比證據證明自己無罪 唔怪得城大法學最出色係中國法律，教授係鼠王芬之流

深圳U唔係行大陸法？

blur咗個屌字做「尸」 搞到成個屎字咁 shitty仔自嘲

又証明poly 畀shitty 高一班

「...以及未能提供充足證據，證明自己與該附有人身攻擊意味的揮春無關」

？

疑點利益歸於校方？

條女 屌

ShittyU:「呢度唔係法庭 唔需要證據 我對眼就係證據!!!亅 (李司棋, 2007)

我試下兜： 條友妨礙司法公正

三大校風係嚴啲

我反而想睇下寫成點

幾有意思
暗示資本主義下既紅色勢力有幾橫蠻
菱型設計表示天㘣地方下國家已變得扭曲
個屌字係正間，暗示好想屌柒中國
呢種高傲同風骨...根本係藝術品

好多人眼紅城大

宜家無宿舍，可以名正言順租時鐘酒店

大學仲捉粗口其實真係戇尻

Shitty做咩都柒過人

Agree

柒撚到

早幾年佔中 有條Poly仔Facebook講粗口鬧志廢老 都要見Board

屌字一定係粗口嚟咩，onlun9

祝佢考到好屌嘅成績都唔得

寧枉勿縱 ?

so shitty

幾百個差佬系太子集會都大叫粗口啦，政府都無採取行動啦。

可能個hallmate係台灣人
祝你好屌呢

遲啲連喺宿舍講粗口都係misconduct
利申 講粗口會打冷震

用呢張咪冇事囉

系你老母爛臭閪

Shitty係咁上下😂

單嘢到最後polyu俾人屌到要收返封信冇事發生

shitty
以前我讀u都貼過
利申：三大

City>Hku

台灣個屌係讚美喎

痴能線，條褲洗唔洗咁短...

講粗口又唔得
講港獨又唔得
帶人喺hall過夜又唔得
香港啲大學最鍾意將啲十幾廿歲嘅大學生當小學雞咁管

露pat邊都係基本啦
唔露著黎做乜

香港就係咁，小學當大學教，深撚到PK；大學當小學教，講粗口要停學，成個社會都痴撚線

你唔夠佢惡咪係咁

city囡囡真係好能淫...

呢個

下次搞個活動 成個宿舍一人畫一筆寫個屌字
然後全部人出黎自首睇下點收科
淨係20個人參加已經夠玩

錢又收咗，佢怕你啲咩

冇掉轉掛 所以比人罰

城大小學

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

城市中學係咪香城中學啲fd

樓上補充乜撚野

聽講好似已經搞咗

依家啲女係咁，不露不快，飽下眼福咪大家開心

you meant 城小?

ShittyPS

我話比miss知

Hall6

ShittyU

而家d人真係唔可以揀錯校
否則萬劫不復

停宿咪停宿，shitty個地理位置本身就好方便

又係既，飽讀詩書既點可以講粗口㗎

要講就梗留返畢咗業做咗黑警嗰陣先至講啦

Shitty Kindergarten

香港教育學院既學生系民主牆幾貼張海報，好有禮貌恭喜個官升天都話唔得，教院校長重要出黎發大件事追殺自己學生。

香港既高校就黎倒退到小學罰抄罰企。

屌 都成年人啦 粗口有幾咁奇

條女ipad胸

ShittyU law school點睇

Shitty Law School：「校方当然没有任何问题，这事完全体验祖国崇高的法治精神，城大法学院将继续培养中国法律人才，以付合城大的超高行事水准。」

冇大志，果少少野比人停課
學我母校，種大麻

果然係深大仔，講大陸野特別清楚

sh1ty人係手機播陳廷佳

咁講周杰倫都成日爆粗喎

管間大學管到好似小學咁
真係肉撚酸

Push until 500 upvotes

停宿咪屈返蛇入去囉
有幾難？

pish pish pisjmhm

被罰果個男仔好型

一日兆基堂 一世兆基堂

全部同我企起身

屌真係hall6

大學d教畜有邊個講道理

有心搞你 捉到再永久停宿啦
樓下保安都認到你啦

中學咩屌你老母

Shitty Secondary School

SSS

Shenzhen Secondary School

SSS

Be polite la Shitty jai

otherwise your headmaster will give you a demerit

Be polite la ChinaU Jai

Otherwise Chinese government will catch you back to Shenzhen

Aww poor boy living in his imaginary world

Aww poor boy living in Shenzhen